隔牆有耳：死撐名字冇專利 爆咪姐偷名寫藍書 - 李八方

節錄

隔牆有耳：死撐名字冇專利
爆咪姐偷名寫藍書 - 李八方

被指盜用名字，潘麗瓊話「名字不是任何人的專利」，死撐撞名純屬巧合。

前日傳媒界爆出一件狸貓換太子事件，。。。。。。。。。。。。

潘麗瓊喺《香港顏色密碼》中撰寫文章，以「施嘉雯」為筆名。

受害人施嘉雯喺fb撰文，質問是否「拋下一句名字不是任何人的專利，便可以無敵？」

叫受害人自行澄清

潘麗瓊喺文中話筆名係佢起，又話「文壇上使用筆名很普遍，魯迅就是筆名」，話如果有誤會就澄清，仲講到「名字不是任何人的專利」，批評外界對此事語帶嘲諷、抹黑，甚至牽連同書其他作者，佢仲將個波踢畀江迅，話佢曾一度要求用真名，「但主編要求我其中一篇用筆名」。不過，之前江迅又同真‧施嘉雯話，係作者唔想用真名，究竟邊個先係真？

真‧施嘉雯之後喺fb撰文，話原來佢搵過潘麗瓊傾「施嘉雯事件」，但爆咪姐唔肯認用咗「施嘉雯」個名，只叫施嘉雯自己澄清，真‧施嘉雯話如果唔係有傳媒同KOL幫佢出聲，潘麗瓊唔會自爆，質問係咪「任何人，也可以『被作者』，拋下一句『名字不是任何人的專利』，便可以無敵？」

網民見到潘小姐「名字不是任何人的專利」呢個言論，都大感贊同，即刻用「潘麗瓊」呢個筆名講聲「結束一黨專政」！

即刻出文用鄭月娥嗌習大大死全家